黃震遐醫生：關於周同學的一些醫學考慮

科大周同學本月 5 號一點時被發現倒臥在尚德邨停車場二樓地上。送醫院搶救後，不幸昨日逝世。據當時拍攝的畫面，被發現時他是面向地，身略為向右側，雙手貼在身旁，腳伸直。傳媒指，醫院發覺他顱底骨及盤骨骨折，頭內及腹腔都出血，但似乎沒有其他骨折。一般認為周同學應該是從三樓約四米高處墮下。但墮下原因則眾說紛紜。

醫學上，三米以上高度墮下，近九成死者都會有肢體骨折，這是因為如果從高空跳下，通常都是腳在下，先觸地。如果是跌下或潛水式往下蹖，就本能會伸出雙臂，上肢觸地先。當然如果神智不清或昏迷，則可能平臥跌下，肢體完全沒有作出保護性的動作。

警方的說法是周同學可能以為二樓有平台，因此誤會三樓也有平台，所以跳下。但如果周同學當時是跳過牆的話，圍牆有一米高，應該不可以原地站立跳過，而需要奔跑躍過。為什麼周同學會急於如此做，而不是用樓梯走下樓，就耐人尋味。但這樣跳的話，他雖然可能失去重心而面向地墮下，卻也沒有理由不本能地伸出雙手。因此，應該上肢張開，有上肢骨折、或嚴重瘀傷。他似乎曾載頭盔，就會保護面部受傷。但畫面看不到頭盔在何處。另一方面，如果他失去重心而是莫明其妙地往後跌，後腦和臀部觸地先，他便應該在背和後腦處有嚴重瘀傷。而且我們便要假設，他觸地後，因為衝擊而彈起翻側，以致被發現時變成倒臥面向下。但四米高度墮下，衝擊力是否可以大到可以使他身體彈起翻側？

欄牆上空看起來並不太寬，因此奔跑躍過的可能性似乎不太高。如果周同學當時並非迫於某種原因跑跳下而是跨過欄牆而下，當然會在跨越時有段時間是臀部在下，但在四米高度墮下時他應該會是足夠時間讓雙腳下垂。跌傷引致盤骨骨折通常是腳落地先。他的腳卻據說沒有損傷。跨過欄牆的話，他應該有手印在牆面上，但記者報導矮牆上滿布灰麈，不像有人碰過。

如果他是倒爬或倒跨過牆而墮下，那麼他當然可以頭和臀部先觸地。但這樣做他必須雙手握牆，同樣應該留下手印。而且，這樣做，他會覺得雙腳接觸不到實地，而爬回三樓。以他的身高計，如果他當時倒跌，臀部離地面也只有三米多一些。造成嚴重盤骨損傷的可能性，按醫學經驗說，應該是非常低的。也不太會跌後翻側。

當然，如果周同學當時是神智不清或昏迷，則墮下時不會呈現保護式的伸手腳重作，甚至是平臥式地墮下。但我們沒有更多資料可以判斷這種可能性是否存在。

醫院記錄和解剖都會在死因研究庭上披露。聽取及閱讀報告時，大家不妨留意以上提出的一些關注點。

P牌回覆,敬請見諒

兩個可疑時間
1 C34 3/F 00:45:23 (6m30s) 疑似周梓樂墮樓前; 00:45:30(06m39s) 見到疑似周同學被推時間
2 1:02-1:05 as per police

Confirmed facts:
C30 2/F 01:02:45 兩消防員係在概C28CAM同反降機位置 。消防似乎已接報,尋人中
C30 2/F 1:06:48-56 黑衣男指引消防經過去2/F墮樓位置
影片的確有人跳下

問題:
-有消息指最後whatsapp 是 46分 ,有消息指1時。有否影片證明周同學12:46後的踪影?
-2F NL1882車CAM有影到對面有車輛。或者有車有CAM影到周同學墮落2樓經過, 時間需在 00:45-1:02AM
-有醫生指周同學腰部骨頭, 如何解釋跳一層樓會頭及腰部兩處同時重創?
(傳媒指，醫院發覺他顱底骨及盤骨骨折，頭內及腹腔都出血，但似乎沒有其他骨折。一般認為周同學應該是從三樓約四米高處墮下。但墮下原因則眾說紛紜。)
-3F 位何剛好沒有關鍵CCTV, 在2F(C30)之上?

REF:
1.黃震遐醫生：關於周同學的一些醫學考慮

2.NOW 新聞

3.周梓樂離世 4大謎團仍未解 周同學墮樓前1分鐘內曾急往返富康花園天橋
來源 URL：

4.【科大生離世】更多CCTV曝光 周同學送院後 再有青年跳牆險墮樓

5.【悼念周梓樂】領展再發CCTV片段 揭周梓樂最後行蹤、右手持手機

6.[還完真相]NL1882車主請入

7.逝世科大學生手機最後上線為4日凌晨1時，最後訊息可能為00:46

推！

補番張3層CCTV 圖

覆錯帖,可睇番原帖...